\documentclass{scrreprt}
\usepackage{geometry}
\usepackage[icelandic]{babel}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{%
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
  \fancyhf{}%
   \lhead{Háskóli Íslands}%
    \rhead{Bjartur Thorlacius}%
}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,1]{label=\alph*)}
\newtheorem{_dæmi}{Dæmi 5}
\newcommand{\liður}[1]{
	\item\textit{#1}\\
}
\newcommand{\orðapar}[1]{\mbox{\textit{#1}}}

\begin{document}
\author{Árni Geir, Bjartur Thorlacius, Valdimar Ágúst og Ármann}
\title{Sjálfvirkur prófarkalestur}
\subtitle{Leiðrétting innskönnunar eða innsláttar texta}
\maketitle

\begin{abstract}
Forrit sem lærir stafsetningu af lestri Alþingisræða. Leiðréttir stafsetningu ekki bara einstakra orða, heldur einnig orðasambanda og orðapara almennt. Til dæmis hafa tvö íslensk orð „leiti“ sem orðmynd, og eitt hefur „leyti“. Þessum orðum er oft ruglað saman, enda enginn munur í framburði og lítill í stafsetningu. Ómögulegt er að átta sig á merkingu slíks orðs þegar það stendur eitt og sér ef möguleiki er á ritvillu. Örlítið samhengi dugar til.

\begin{verse}Þó orðin séu tvíræð þegar þau standa ein samsinnir meira að segja Gróa \orðapar{á leiti} að \orðapar{öllu leyti} að \orðapar{börn leiti} í umhyggju og athygli.\end{verse}

Þarna dugar orðið á undan til að taka af allan vafa um merkingu tvíræða orðsins á eftir. Forritið þekkir gífurlegan fjölda orðapara. Til dæmis \orðapar{horfið frá}, \orðapar{skolast í} og \orðapar{eftir því}.
\end{abstract}
\pagestyle{empty}

\section{}





\end{document}

